(遍地開花）希望唔會太遲，仲有我地海關

'代朋友post"

我們是一群海關職員，同為執法者，我們對部份香港警察最近的濫權行為及處理元朗恐襲時沒有克盡己責表示極度遺憾, 恥與為伍!

很不幸，工會組織都未能代表我們發聲。言路既阻，我們只能以自己方法發聲。

身為執法者，克盡己任，護法守關，一直是我們宗旨，我們不會因任何原因而選擇性執法，更不會濫用職權，於拘捕違法者時以不必要的暴力虐待被捕人士，縱使被拘者不是香港人。但在721當晚，我們看著電視直播元朗西鐵站發生的事件，我們的心都在淌血。元朗白衣人的無差別攻擊確確切切可被定義為一場恐怖襲擊。面對恐怖分子，香港警察去了哪裡？香港警察的服務承諾是什麼? 他們的情報科在那裡? 他們的良心在那裡? 一些不相關的人士都知道元朗有事發生, 擁有超過3萬名警員的香港警隊居然沒有及時保護無辜市民。

我們執勤時會到天水圍警署，即使換更或佔中時期，都從未見過該署落閘不接受報案。落閘究竟是懼怕罪惡還是警黑勾結? 警務處處長、保安局局長應該要出來交代，嚴肅處理是否有警隊高層與黑社會勾結，以安民心。

同為紀律部隊，當我們看到警隊管理層以「工時長、壓力大」為由為警員濫權開脫。我們從未見過24小時通關的口岸有同事因為工作時間過長而失控去毆打態度欠佳的過關司機或旅客，更不曾見過因為過關司機態度惡劣而插贓嫁禍的失控事件。如果政府繼續視若無睹，只會令香港市民對所有紀律部隊失去信心，增加我們的執法難度。

我們重申，知法守法是市民及所有執法者的義務。執法者知法犯法更是罪加一等。執法者有權力及責任維護社會秩序，亦必需堅守執法時的公平性及公正性。對於現在部份香港警察的所作所為，我們必須嚴厲譴責及成立一個獨立的調查委員會去追究涉事者，還我們一個安全的香港。

同時，我們亦藉此機會感謝消防員及醫護人員盡忠職守，並向受傷市民表達慰問。歸根究底，政府必須政治問題，政治解決。香港人加油！

有心唔怕遲
幫推
遍地開花！

push

大律師公會前主席石永泰促請政府成立獨立調查委員會

推

唔會遲架! 香港市民好歡迎有你地一齊支持!

push

工會不代表我

各位巴絲
小弟見到好多遍地開花嘅post，好感動
不同行業嘅巴絲都出嚟發聲

但係因為連登啲post好散同埋facebook接觸到嘅年齡層面相對連登會更加廣
所以開一個facebook page去整合一啲政府部門同公營機構嘅遍地開花post裡面嘅相

點解淨係整政府部門同公營機構呢？
因為佢哋發聲嘅震撼力比較大同埋小弟能力有限，未能夠整合晒各行各業嘅post

如果有巴絲其實只係想post喺連登，而唔想擺喺facebook，歡迎pm我，我會即刻delete返

而如果有喺政府部門或者公營機構工作嘅巴絲想post去facebook，歡迎喺facebook pm呢個page:

兄弟爬山，各有各做

727 和理優
不入村 不開波
對家郁手會還拖

[置頂] 727元朗 不反對3PM 自發11AM 水邊村 講咁多搞清楚時間先啦

終於最後一個良心紀律部隊出現了

ho ball

[抗議警黑合作] 全民港鐵戴頭盔 全民出街戴頭盔 日常

舊post 全民頭盔月

多謝你地呀!

繼續努力

支持